[
    {
        "questionStem": "九一八事变后，东北抗日武装力量的核心是（）。",
        "option": [
            "各地抗日义勇军",
            "未撤走的东北军",
            "东北人民革命军",
            "东北抗日联军"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190194785845248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《中国革命和中国共产党》中论述了民主革命和社会主义革命的关系。他指出:“民主革命是社会主义革命的必要准备，社会主义革命是民主革命的必然趋势。”这两个革命阶段能够有机连接的原因是（）。",
        "option": [
            "资本主义道路在中国行不通",
            "俄国十月革命为中国提供了经验",
            "民主革命中包含了社会主义因素",
            "中国国情决定中国革命必须分两步走"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181368266752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠\r\n",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190180063838208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国目前农业生产的主要经营方式是（）。",
        "option": [
            "家庭联产承包责任制",
            "社会化服务体系",
            "集约化经营",
            "土地租赁制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190185071837184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立之初，被毛泽东高度评价这个胜利”不亚于淮海战役”的胜利的是（）。",
        "option": [
            "解放海南岛",
            "新解放区进行土地改革",
            "稳定物价和统一财经",
            "镇压反革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190181984829440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第三次全国代表大会决定共产党员以个人身份加入国民党，实现国共合作，同时必须在政治上、思想上、组织上（）。",
        "option": [
            "保持自己的革命性",
            "保持自己的先进性",
            "保持自己的平等性",
            "保持自己的独立性"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190196597784576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "成立中央全面（）领导小组，加强对法治中国建设的统一领导。",
        "option": [
            "深化改革",
            "从严治党",
            "依法治国",
            "司法改革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190187554865152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年10月，中共十四大明确提出，我国经济体制改革目标是建立（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济体制",
            "社会主义计划与市场经济体制",
            "社会主义商品经济体制",
            "社会主义贸易经济体制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190183578664960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须以党章为根本遵循，把党的政治建设摆在首位，思想建党和（）同向发力。",
        "option": [
            "从严治党",
            "党内文化建设",
            "制度治党",
            "制度建设"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190187517116416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设（）。",
        "option": [
            "规模",
            "数量",
            "质量",
            "效益"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190190255996928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "秋收起义部队在到达江西省永新县时，毛泽东决定将党的支部建立在连上，班、排设党小组，营、团设党委，成立各级士兵委员会，实行民主管理，从而从组织上确立了党对军队的领导，是建设无产阶级领导的新型人民军队的重要开端。这就是著名的（）。",
        "option": [
            "井岗山会师",
            "古田会议",
            "八七会议",
            "三湾改编"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190195247218688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "歌曲“我们唱着东方红，当家作主站起来，我们讲着春天的故事，改革开放富起来”中，带领中国人民”站起来”和“富起来”的伟大领袖分别是（）。",
        "option": [
            "毛泽东、周恩来",
            "毛泽东、邓小平",
            "周恩来、邓小平",
            "江泽民、胡锦涛"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190184274919424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的两大口号是（）。",
        "option": [
            "新道德和新文学",
            "民权和平等",
            "自由和平等",
            "民主和科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190195750535168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1943年，毛泽东应彭真之请为中共中央党校题写的校训是（）。",
        "option": [
            "为人民服务",
            "好好学习，天天向上",
            "实事求是",
            "理论联系实际"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190193754046464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190186665672704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "当前与今后一个时期我国发展仍然处于大有可为的战略机遇期的坚实基础是（  ）",
        "option": [
            "雄厚的物质基础",
            "丰富的人力资本",
            "广阔的市场空间",
            "巨大的发展潜力",
            "显著的制度优势"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1796190193791795216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的基本内涵是（  ）",
        "option": [
            "实现国家富强",
            "实现民族振兴",
            "实现人民幸福",
            "实现世界大同"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出中国特色社会主义（  ）",
        "option": [
            "凝聚着亿万人民的奋斗和牺牲",
            "是近代以来中国社会发展的必然选择",
            "是发展中国的必有之路",
            "是稳定中国的必须之路"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795218",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革体现了以习近平同志为核心的党中央（  ）",
        "option": [
            "宏阔深邃的历史视野",
            "高瞻远瞩的战略眼光",
            "坚定自信的使命担当",
            "气度恢弘的改革勇气"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795219",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是（  ）",
        "option": [
            "中国工人阶级的先锋队",
            "中国人民的先锋队",
            "中华民族的先锋队",
            "全体中国人民的先锋队"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795220",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代走中国特色社会主义法治道路的原因是（  ）",
        "option": [
            "由我国社会主义国家性质决定的",
            "立足我国基本国情的必然选择",
            "坚持全面依法治国的必然要求",
            "坚持党的集中统一领导的必然要求"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1796190193791795221",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代要坚持以习近平法治思想为指导就要（  ）",
        "option": [
            "坚定不易走中国特色社会主义法治道路",
            "坚持和完善中国特色社会主义法治体系",
            "坚持依法治国",
            "坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1796190193791795222",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须牢记我们的共和国是中华人民共和国就需要（  ）",
        "option": [
            "始终把人民放在心中最高的位置",
            "始终全心全意为人民服务",
            "始终为人民利益而努力工作",
            "始终未人民幸福而努力工作"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795223",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是坚持与发展中国特色社会主义的重要保障，事关（  ）",
        "option": [
            "我们党执政兴国",
            "人民幸福安康",
            "党和国家事业发展",
            "中国特色社会主义的本质要求"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义革命与建设中取得的独创性理论成果和巨大成就，为在新的历史时期开创中国特色社会主义提供了（  ）",
        "option": [
            "宝贵经验",
            "理论准备",
            "物质基础",
            "经济基础"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我们推进全面依法治国要（  ）",
        "option": [
            "坚持在党的领导下依法治国",
            "加强党对全面依法治国的集中统一领导",
            "坚持“三统一”",
            "坚持“四善于”"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高瞻远瞩地提出了（  ）",
        "option": [
            "京津冀协调发展",
            "长江经济带发展",
            "长三角一体化发展",
            "黄河流域生态保护和高质量发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795227",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义初级阶段奋斗目标的根本立足点（   ）",
        "option": [
            "自力更生",
            "独立自主",
            "艰苦奋斗",
            "艰苦创业"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1796190193791795228",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "官僚主义主要包括以下那些方面（  ）",
        "option": [
            "脱离实际",
            "高高在上",
            "弄虚作假",
            "唯我独尊"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1796190193791795229",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "公有制为主体、国有经济主导具有重要的作用包括（  ）",
        "option": [
            "我国各族人民共享发展成果的制度性保证",
            "巩固党的执政地位的主要保证",
            "坚持我国社会主义制度的重要保证",
            "坚持党的领导的重要保证"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795230",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会要求，到2035年时我国的关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190187361927168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会确定的2035年远景目标，届时我国人均国内生产总值达到上中等发达国家水平。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190187399675904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，坚持中国特色社会主义道路，就是真正坚持社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190185361244160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义制度保证了人民当家作主的主体地位，也保证了人民在全面依法治国中的主体地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党使我们党经历先进性锻造。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义政治发展道路，是马克思主义基本原理与中国具体实际相结合的产物。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实施乡村振兴战略，是推动农业农村与国家同步实现现代化、顺应亿万人民对美好生活向往的必然要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174203",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "建设社会主义民主政治，发展人民民主，必须发挥我国协商民主的独特优势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "以人民为中心是我们党全心全意为人民服务根本宗旨的时代彰显。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174211",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义在意识形态上，坚持马克思主义指导地位不动摇，培育和践行社会主义核心价值观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174212",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "把社会主义分配制度确立为社会主义基本经济制度，即能发挥市场经济的长处，又能发挥社会主义制度的优越性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174213",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建设社会主义现代化国家，必须坚持中国特色社会主义文化发展道路。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174214",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在把握世界发展大势、应对全球共同挑战、维护人类共同利益的过程中创立并不断丰富发展的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174205",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党的领导是新型举国体制的最本质特征和最显著优势，为我国经济社会发展提供了根本保证。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174202",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新时代以来，我们党明确提出全面依法治国，并将其纳入“四个全面”战略布局予以有力推进。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义事业的领导核心。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1796422172244180992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "周恩来提出了____中的绝大部分是工人阶级一部分的观点。",
        "option": "",
        "answer": "知识分子",
        "id": "1796422171522760704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的基本要求。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续",
        "id": "1796422173527638016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "对于政治思想领域的人民内部矛盾，实行“团结一批评—团结”的方针，坚持____、____的方法；",
        "option": "",
        "answer": "说服教育，讨论",
        "id": "1796422171266908160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "出席一大的上海代表是____和____。",
        "option": "",
        "answer": "李达，李汉俊",
        "id": "1796422170088308736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]